美陸軍著手研究下一代主戰車 取代M1 Abrams系列

〔即時新聞／綜合報導〕美國陸軍開始研究下一代主戰車，目標是取代現役的M1艾布蘭（Abrams）系列，以維持戰場上的絕對優勢。

根據《Defense Blog》報導，美國陸軍車輛研究、開發和工程中心（TARDEC）已啟動「未來決定性殺傷力」（NGCV-FDL）計畫，研究下一代主戰車。為應對未來戰場，美國陸軍希望獲得一種，擁有強大火力，又有超過其他主戰車運動性能的快速戰車。

根據「未來決定性殺傷力」計畫，下一代戰車將具有A-PNT（一種解決失去GPS訊號的定位技術）和彈性網路功能，使未來的戰車編隊能夠執行半獨立行動，同時與空中的直升機、戰機進行聯合行動。

從目前美國陸軍作戰能力發展司令部釋出的概念圖來看，下一代戰車將比現有的M1系列、德國豹2戰車更小、更輕。新戰車也將配備現代化的主動防護系統，以防禦反戰車引導飛彈、火箭和高爆彈。

「未來決定性殺傷力」預計在2023年獲得結論，決定美軍下一代主戰車的設計理念。

根本冇可能取代M1下一代應該都轉玩無人駕駛